城大生潛入其他宿生房間偷錢 官稱控罪嚴重 以3年監禁為量刑起點 (2)

城市大學中文系四年級男生聲稱在宿舍找朋友時，途經同一樓層一房間，發現房內無人，竟兩度潛入宿舍導師及一名女宿生的房間偷走一封4000元的利是及現金，合共6800元。男生在最後一次犯案後，再出現在宿舍導師房間與另一單位相通的洗手間而被逮個正著。城大生早前認罪，今（29日）被判囚1年10個月，他聞判後情緒激動，散庭後更放聲痛哭。

城大生曾俊言（25歲）早前承認兩項入屋犯法罪及一項企圖入屋犯法罪。辯方指他在案件押後期間已完成學士課程，請求法官給予他一個機會。

官指被告屬機會主義者式爆竊

法官判刑時引述被告心理報告指，被告案發時知道自己犯法，但沒法解釋為何未能停止，並患有情緒病，但毋須接受心理治療。法官又指，案中的爆竊屬機會主義者式的爆竊，被告在宿舍內開門找尋目標並非一時衝動，而是有預謀地犯案，故認為不能判處社會服務令，而考慮被告賠償事主及自首，故減刑2個月，判他入獄1年10個月。

同學床頭抽屜4千元利是被偷

案情指，2016年4月9日，男事主辛康俊發生放在床頭抽屜的一封4000元紅封包及2700元現金被人盜去。及至同月29日，辛發現與隔壁房間的洗手間的門慢慢打開，受驚的辛即問誰人在內，被告此時便從廁所走出，又稱當時正找尋辛，但卻支吾以對，說不出找他的原因，最後將事情和盤托出，承認偷出辛的財物。被告警誡下承認案發時本來到事主隔壁房間找朋友，途經事主房間時發現事主房門未有關好，便入內盜竊。

而在同日的較早時份，被告原來已到另一女生的宿舍房間偷去100元。

案件編號：DCCC899/2016

判得太輕

其實啱啱好
如果判24個月，條shitty仔反而五以申請就業假釋，隨時今年年尾就出得返黎
而家22個月，啱啱冇得申請

有無得申請判多2個月

下
有D咁既野玩架

呢個post都可以開到2

只要有人請就可以申請
要住中途宿舍(都係柳記管)

又話一人一信？

有無佢個樣睇下，邊座hall

金毛上庭?

有悔意

聽講佢為求情而扮耶撚，仲要日日喺facebook post信仰見證
可能染金毛係為左扮猶太人呢

條女去英國讀書
佢收監

同學你都知幾多野
唔通同科？

續上 post

本身認罪判24個月，實坐16個月
由於判刑夠兩年，可以提早半年假釋，即係坐10個月就走得

呢家求情扣多2個月，判22個月，實坐14.7個月
由於判刑唔夠兩年，冇得提早假釋

真係好撚笨柒

杜官

有冇爸打同 shitty u 紀律委員會投訴要求開 file

太小了

平均每日搵幾多？

偷六千蚊坐兩年
半個月都搵到啦

Shitty = on9

每日搵幾多？

屢爆竊宿舍囚22月 25歲城大生聞判「喊爆」（ 成報）

東網 (註冊) - ‎6 小時前‎
城大生宿舍偷同學利是及錢合共6800元被判囚22月後庭上痛哭

Shitty中文系畢業
六千兩年有賺啦

你同意shitty = on9嗎

校友可以出一分力

會唔會拉底左Shitty ft 既平均人工ga?

Fg

所以校友要幫下手向校方提出意見啦

佢就好啦
可以係監獄影畢業相
其他人尖子極都去唔到
幾威威

偷入女宿舍先拎得一舊水 偷條底褲都唔止啦

呢條罪上級法院講過一般係判3年
認罪扣三份一之後係兩年, 個官好人俾佢減多兩個月

"機會主義者"一般係辯方提出黎求情, 話個犯只係見到有機會先做, 事前冇預謀
但係點解呢篇文會係個官講機會主義者, 但又話個犯係預謀咁怪

佢條女讀心理學 點解睇唔穿條仔心理有問題

你條女讀社工，都唔捉住你做心理輔導啦

紅字你肯定？

上訴庭對呢條罪有判刑指引, 其中一個會加刑既因為係"專業爆竊者vs機會主義者"
15. (4) the offender is a professional burglar and not just an opportunist;

我鳩嗡咋
我見多數都係律師提出用黎求情咋. 可能個官話佢係有預謀但唔夠專業
識得玩廁所門, 算唔算專業

個官應該係話佢有預謀，有度過，而唔係一時沖動

今次竟然冇人召喚小鳳姐

判決書仲未上載 到時再睇下

lm

屋企有層樓收租 有個細佬今年nursing grad又唔講
經濟支柱

佢細佬靚仔過佢啊哥哥多多聲

Shittty +1分

> 中文系四年級

應該係Undergrad?
居然25歲先畢業

asso jai +做過一年野+year 2 offer
好似係

多多 聲

條友同屋企人住公屋 , 係咪可以report 佢地有層樓 ??

仆街

講大話

點解d報紙佬咁多圖唔用係要用呢張

】城市大學中文系四年級男生稱急需錢還卡數，兩度潛入宿舍偷學長及女生近7,000元，惟當他再到學長房準備下手時，遭對方當場發現。男生早前承認爆竊等罪，剛於保釋期間完成畢業試，稱願意全數賠償予事主，法官考慮到被告背景及案件涉款不多，判他監禁1年10個月。
被告曾俊言（25歲）正等候6月公佈成績。心理報告指被告清楚知道自己的舉動，但不能自控。區院法官杜大衛考慮到被告被捕後有招認，過去學業上亦很努力，故輕判以上刑期 ，但被告聞判後仍泣不成聲。
案發於去年4月，被告潛入宿舍房，偷去男學長6,700元及另一女生100元，第三度下手時遭學長發現，學長原本答應不報警，惟女生已向舍監投訴，案件終驚動警方。

【本報訊】香港城市大學一名男學生涉潛入學生宿舍的房間，先後偷取一名學長六千多元及一名女生一百元，他其後再潛入學長房間準備下手時，不料學長正身在房內，男生被質問下承認曾經入房偷竊。該名剛完成畢業試的男生，早前於區域法院承認兩項入屋犯法及一項企圖入屋犯法罪，昨被判即時入獄一年十個月，男生聞判當庭痛哭。
紙巾包手防留指紋
廿五歲的被告曾俊言，現就讀城大中文系四年級。根據辯方早前求情時透露，被告與兩名事主均相識，當時住在同一幢宿舍。被告早前認罪後，法官已表明會判監，只因不想妨礙他應考畢業試，才開恩准他保釋候判。法官昨判刑時指，被告雖聲稱一時貪心才犯案，但案情顯示他接連犯案，覷準機會潛入房偷竊，其中他潛入女生房間時，曾以紙巾包着手以免留下指紋，顯示他有預謀犯案，而非一時衝動。法官指出，一般爆竊住宅可判監三年，但考慮本案涉款不多，被告亦已賠償給事主，故已酌情減刑。
》》屌

搵唔到呢單嘢嘅判案書

可能因為太細單野唔up

就算高院都唔係每一單案件都會寫書面判詞
更何況區院及裁判署?

區院會, 裁判署好似真係唔上載

垃撚圾hall one

題外話：偷男生6700 蚊拆掂左，偷女生100蚊告發左。都係男仔大方D

咁啱睇到另一單講機會主義

10. 原審時，代表兩名上訴人的大律師指他們只是機會主義者。他們原意是來香港遊玩，但有朋友表示可以替他們找妓女。他們到上址的目的原是找朋友，但因為沒有人應門，才決定去偷東西。
23. 本庭同意本案並非機會主義式，而兩名上訴人是有預謀犯案的。

機會主義者

咁咪姑息養奸助長佢搵下一個目標

25歲shitty仔

有判刑理由

猶太人唔係金色頭髮架喎..?

I have been shown credit card statements to show your indebtedness but note all the money stolen was not used to reduce your indebtedness[6]; that in the month prior to the burglary you had repaid slightly more[7] and that you told the police you had spent all the money but forgot where you spent the money[8].
13. You told the psychologist that you knew what you were doing but could not explain why you did not stop yourself. The psychologist’s findings did not suggest that you are suffering from emotional disorders or psychotic episodes which were associated with your acts of stealing. Psychological treatment is not recommended[9]

柒到

官：－你律師上次話就黎畢業，要求比你社服令，你依家考完試了
－你家人同老師話希望比你社服令，根據判例，呢d嚴重犯法要特殊情況先可以判唔駛坐，之後舉左d案例，一係真係醫生check完有精神問題，一係品學兼優屋企經濟差一時諗歪左，而且個時人地19/21歲，佢已經24歲
－你自己精神有問題先偷野，但心理醫生報告指出你沒有任何心理問題associate到去你個偷野行為
－你話佢要還卡數，但張呈堂信用卡單顯示，明明上一個月已經交突左，而且你當時同警察講佢唔記得左d錢用哂去邊了

連2004年小學時期去老人院表示小提琴都講

呢條友咁都唔駛坐2碌真係執到

On the day you pleaded guilty Ms Cheng asked the court to impose community service so as to enable you to complete your degree. As already noted during the adjournment for preparation of the psychological report you finished your degree and are now only awaiting the result.

官: 你個大狀話你要讀書所以要求唔好監禁, 呢家讀完書啦

起碼六年，出返黎咬老綜

仲有話自己精神有問題但心理報告話無，
話自己攞d錢找卡數做生活廢但上一個月已經找突左，同埋明明落口供個時話唔記得左d錢用左去邊

口供前後矛盾

有心裝9佢架啦, 條女係自己房裝cctv

係咪有巴打有料爆先
最憎呢D霸住公屋既人

咁都推到2
咁多仇家

原來一開波認左自己意圖係貪心, 之後仲講乜鬼心理問題精神問題...
同警察講自己因為貪心先偷錢, 俾控方拎黎做證據隊死自己

頭兩次話d門冇鎖同埋冇人喺入面所以係opportunistic都合理, 第三次仲係opportunistic...
頭兩次都唔同地方發生, 第三次係返去第一次個到, 俾人撞破
第一同第三次都係條友想去房到搵朋友, 但朋友唔喺到, 但又照入到朋友房, 所以再經相連廁所去隔離房(隔離房廁所門又冇鎖)偷野

原來量刑起點係2年而唔係一般既3年....個大狀r opportunistic幫到好大忙

印象中見過有官話還返錢俾受害人//受害冇人損失係唔可以用黎減刑因為你係俾人捉到之後先還...依家個官兩條罪各減1同2兩個俾佢都算係咁

第一條罪/第一次偷錢, 原來係條友自爆, 本來係冇證據(有證據既係第2次入女仔房偷野俾個女仔用cctv裝到, 同埋第三次偷野俾人喺廁所斷正)
自爆爆死左自己, 不過個官有權俾條友以totality同期執行, 變相坐少左好多
淨係第2同第3條罪都31個月, 依家3條加埋先22個月
不過如果唔認第一條罪/冇自己, 個官又未必會照樣好似依家咁判

呢單係法援黎, 條友運數真係夠高...

係因為個官比佢幾條罪同時執行所以咪overlap左變左1年10個月
但係最on9係
1. 話自己精神問題但心理報告話佢無
2. 同警察講自己唔記得之前d錢用左去邊了，但又同個官講佢用左d錢黎找卡數（有迫切生活需要），口供矛盾

根本就任佢up,個官信就佢有jetso，唔信／查到之後就當無事發生

如果有物業 咁樣比佢玩法緩真係

佢認左罪在先所以盡量鳩嗡 如果係唔認罪再抗辯手機落去 呢啲實俾一控方同個官追住黎打

鳩噏：
原本應該唔會俾條友幾條罪同時執行部份刑期 因為totality個到有講三單野唔同時間發生 個官亦唔係一定要因為條友自爆第一條罪而俾佢同時執行部份刑期

搞到好似犯3單同2單罪都無分別咁

監躉？ 有無圖

直頭輕 一般三年起點 認罪都係兩年 講緊一單野有時仲可能偷唔到就俾屋主發現要走佬

根本應該3單加埋3年起錶

機會主義
btw 我好似見唔到個官有話條友係預謀

抵啦，少個對手

大陸妹嘅 cctv 如果唔係裝佢
就一定係裝同房扑嘢

會咩又唔係戶主

坐緊？

yes

監倉打個卡先啦

有案底

第時見工人地一google就
連條女都比人見到樣

突然覺得佢女朋友好慘

咩事

扮痴線都唔識

抵撚死

假到

杜運大波女神袁嘉蔚都是 shitty 中文系.....
唔怪得....

公廁科
專收運動員

g持取消佢學歷

仲有高登過徍老師仇思達

過街老鼠

過街老師

2017 年度之香港活木球第二次男女子、 雙打排名賽及第一次球道賽 - 香港活木球協會
› doc
2017年6月10日 - M39 曾俊言Tsang Chun Yin. 61. 77. 138. 43. 6. M26 李承澤Lee Derek. 73. 65. 138. 43. 6. M08 陳天晉Chan Tin Chun. 68. 70. 138. 43. 6. M49 葉浩林Yip Ho

排名賽要缺陣 好慘

另一邊廂，hku仔三度偷入人房偷拍全祼，只需18個月感化

25歲先grad ?

鬼叫城大仔老豆無財無勢咩

因為告不誠實使用電腦，條罪輕好多

嗱，城大仔想上訴架。
上訴刑期方面，好似係

諗起邊個邊個非禮偷拍裸照就判感化

多多在監獄最近過成點呢

睇嚟巴打本身係相熟，不如交換telegram

唔明啲人諗咩
入得城大都係天之驕子 畢業之後萬人之上
點解仲要咁蠢做犯法野

畢業之後萬人之上

全民大學生啦依家仲要19shitty中文系
仇狗師弟

坐緊未?

坐左2個月

港大生神科
屋企有錢
咁樣就會唔同判法

放監未

有排

橙

城市大學中文系四年級男生聲稱急需金錢還卡數，兩度潛入宿舍，偷取學長及女生近7,000元。其後他再到學長房準備下手時，遭對方當場發現。男生早前承認爆竊等罪，並於保釋候判期間完成畢業試，最終於今年5月被判監1年10個月。男生認為判刑過重，就刑期提出上訴，今獲法庭受理，押後至明年2月9日審理，惟其間要繼續服刑。

上訴庭表示，上訴人曾俊言（25歲）年輕、沒案底，而且認罪，惟原審區院法官杜大衛未有考慮更生形式的刑罰；即使辯方曾要求索取社會服務令報告，原審法官卻拒絕考慮。另外，刑期亦屬過

屌
爆格判一年都叫過重？
如果上訴得直，仲有冇案底？

梗係有，就算改判社服or更生都係有爆甲案底

係22個月，佢2月9號都坐左8個半月，if改判1年，扣番3份1刑期，當庭出得黎啦

爆甲，有乜可能改判社服呀，重奪都暴力8個月，爆甲無18個月都唔合理啦 社服即係鼓勵人爆甲
好彩佢無論點都已經坐左12個月刑期

唔緊要啦 佢本身條女都食咗第二條腸

食左叔叔

有冇detail ?

跳舞叔叔好型仔哦

唔知佢今日有無慶祝生日

連佢生日你都記得

應該今日上訴

倫明高上訴庭副庭長

Hon Lunn VP

張澤祐上訴庭法官

Hon Cheung JA

上午

10:00 am

法庭聆訊

Open Court

刑事上訴

CACC170/2017

HKSAR (香港特別行政區) v.

Tsang Chun Yin (曾俊言)

不服刑罰上訴

Appeal against Sentence

刑事檢控專員

Director of Public Prosecutions

黄嘉錫律師事務所

Jimmie K.S. Wong & Partners

城市大學中文系四年級男生聲稱急需金錢還卡數，兩度潛入宿舍偷取學長及女生總共近7,000元。其後他食髓知味再到學長房準備下手時，遭對方當場發現。男生早前承認爆竊等罪，被判監22個月。男生認為刑期過重，提出上訴。上訴庭不認為應改判社會服務令，但同意刑期過長，稍減至18個月監禁。

上訴一方指，上訴人曾俊言（25歲）年輕、沒案底，有家庭及牧師支持，原審法官應該考慮更生形式的刑罰。惟上訴庭法官反駁，指原審法官雖然沒有索取社會服務令報告，但在判刑時已有詳細交代指出本案案情不適合判處社會服務令。

律政司則認為原審法官對於刑期已經寬鬆處理，上訴人有計劃犯罪、違反宿生之間的誠信，而且不止一次犯案。上訴庭法官指看不到本案有特別嚴重的加刑因素。

庭上重播其中一名女宿生安裝的防盜鏡頭拍到的影像，見上訴人一踏進房間便走到枱上拿廁紙，然後隔著廁紙去搜括財物，打開女生的抽屜、銀包及手袋，然後從枱上拿走現金，逗留在房間超過數分鐘。